\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}

\title{SWE4 - Uebung 5}
\author{Lukas Schaubmayr}
\begin{document}
\includepdf[pages=-, % the page where the text has to be put
picturecommand*={%
	\put(250,735){Lukas Schaubmayr}%
	\put(520,735){10}%
	\put(56,732){X}%
	\put(345,612){10}%
	\put(475,612){20}%
	\put(345,597){10}%
	\put(475,597){30}%
	\put(345,582){10}%
	\put(475,582){30}%
	\put(345,567){10}%
	\put(475,567){20}%
	\put(475,547){100}%
}]{Angabe.pdf}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Lösungsidee}
\section{Board}
Speichern der Werte in  \texttt{ArrayList<Integer> m\_data} . Speichern der Größe in \texttt{int  m\_size ;}
Im Konstruktor \texttt{m\_data = new ArrayList<>(size*size)}  und  \texttt{m\_size = size;}  \texttt{m\_data} initialisieren mit Werten so dass Board richtige Werte enthält.
\\
Erhalten des RowIndex = ArrayIndex / m\_size +1
\\Erhalten des ColumnIndex = ArrayIndex \% m\_size +1
\\Anlegen von Funktion Debug der den Boardinhalt formatiert ausgibt
\section{Move}
Klasse mit Konstruktor und 2 Public Membervariablen (int row, int column)
\section{SearchNode}
Member Variablen: \texttt{Board m\_board; SearchNode m\_predecessor; int m\_costsFromStart = 0; int m\_costsToTarget = 0; int m\_totalCosts = 0;}
\\\texttt{m\_costsToTarget} und \texttt{m\_totalCosts} nur um bessere Debug in Information zu erhalten

\subsubsection{estimatedCostsToTarget}
int costs = 0;\\
über alle Elemente drüberiterieren
\\\texttt{int row = i / m\_board.size();}
\\\texttt{int column = i \% m\_board.size(); }
\\\texttt{tile = m\_board.getTile(row+1, column+1);}
\\\texttt{costs += Math.abs(row -(tile-1)/m\_board.size())+ 
	Math.abs(column - (tile-1)\%m\_board.size());\}}
\section{SlidingPuzzle}
Anlegen von \texttt{List<Board> m\_nodes} und \texttt{PrioritiyQueue<SearchNode> m\_queue}
\\In \texttt{solve()} \texttt{m\_nodes = new ArrayList<>()} und \texttt{m\_queue = new PriorityQueue<>()}
\\\\
\subsubsection{search(Board board)}
Wenn Queue leer ist neuen Searchnode erstellen und in Queue einfügen, sonst den Ersten SearchNode der Queue nehmen (node). Wenn node.estimatedCostsToTarget == 0 \texttt{->} fertig, sonst node in Bereits überprüfte NodeListe einfügen. Alle Richtungen überprüfen ob Move möglich ist. Wenn ja Board copieren \texttt{->} move -\texttt{->} Node erstellen und Daten setzen. Wenn Board des neuen Nodes nicht in Überprüfte NodeListe enthalten ist, den neuen Node in die Queue hinzufügen. Den bereits überprüften Node aus der Queue löschen und erneut search(board) aufrufen.
board beim 2. Aufruf ist egal da Queue nicht mehr leer sein kann
\chapter{Implemetierung}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{Board}}]{Board.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{Board.pdf}

\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{Move}}]{Move.pdf}

\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{SearchNode}}]{SearchNode.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{SearchNode.pdf}

\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{SlidingPuzzle}}]{SlidingPuzzle.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{SlidingPuzzle.pdf}


\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{BoardException}}]{BoardException.pdf}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{InvalidBoardException}}]{InvalidBoardException.pdf}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{IllegalMoveException}}]{IllegalMoveException.pdf}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{InvalidTileNumberException}}]{InvalidTileNumberException.pdf}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{NoSolutionException}}]{NoSolutionException.pdf}

\chapter{Tests}
\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{BoardTest}}]{BoardTest.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{BoardTest.pdf}

\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{SearchNodeTest}}]{SearchNodeTest.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{SearchNodeTest.pdf}

\includepdf[pages=1,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={\section{SlidingPuzzleSolverTest}}]{SlidingPuzzleSolverTest.pdf}
\includepdf[pages=2-,width=\textwidth,frame=true,pagecommand={}]{SlidingPuzzleSolverTest.pdf}

\chapter{Testresults}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics{Result.png}
	\caption{Results}
\end{figure}
\end{document}